ஸ்மார்ட்போன்கள் நவீன காலத்தின் முக்கியமான பகுதியாகும். நீங்கள் இதை உங்கள் ஸ்மார்ட்போனிலிருந்து படிப்பாதற்கு வாய்ப்பு இருக்கிறது. அழைப்புகளைச் செய்வதும் மற்றும் பணம் செலுத்துதல், படங்கள் போன்ற தனிப்பட்ட தகவலைப் பகிர்வது போன்றவற்றை நாங்கள் பயன்படுத்துகிறோம். துரதிர்ஷ்டவசமாக, நாம் அந்த சரியான உலகில் வாழவில்லை. சமீபத்திய டேட்டா வாட்ஸ்அப் சர்ச்சை, நமது தரவுகளுடன் இலவசமில்லாத சேவைகளை நாம் ஏன் நம்பக்கூடாது என்பதற்கு ஒரு சிறந்த உதாரணம். சிக்னல் மற்றும் பிற இலவச மெசேஜிங் செயலிகளுக்கு அதிகமான மக்கள் மாறிக்கொண்டிருக்கையில், நம்மில் பலரும் நம் அன்றாடப் பணிகளுக்கு இன்னும் இலவச அல்லாத மென்பொருளைப் பயன்படுத்துகிறோம் என்பதை உணரவில்லை.

டயலர், எஸ்எம்எஸ் மெசஞ்சர், கேமரா, குரோம் போன்ற அனைத்து அத்தியாவசிய பணிகளுக்கும் எங்கள் சாதனங்கள் முன்பே நிறுவப்பட்டுள்ளன. இந்த முன்பே நிறுவப்பட்ட பயன்பாடுகள் வாட்ஸ்அப்பைப் போலவே எப்போதும் இலவச மூடிய மூல மென்பொருளாகும். இந்த செயலிகள் நாம் என்ன செய்கிறோம் என்பதை தொடர்ந்து கண்காணித்து தகவலை கூகுள் போன்ற நிறுவனங்களுடன் பகிர்ந்து கொள்கின்றன. பின்னர் அவர்கள் தங்கள் லாபத்திற்காக விளம்பர நிறுவனங்களுக்கு விற்கிறார்கள். இலவச மென்பொருளுக்கு மாறுவதன் மூலம் எங்கள் தகவலைக் கட்டுப்படுத்த வேண்டிய நேரம் இது.

"இலவசம்" மற்றும் "இலவசம் அல்லாத" மென்பொருள்?

மென்பொருள் சூழலில் இலவசம் என்ற சொல் "சுதந்திரம்" (சுதந்திரம் போல இலவசம், ஆனால் இலவசமாக அல்ல) என்பதைக் குறிக்கிறது. இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் (FOSS) அல்லது இலவச மென்பொருள் பயனளரை அணுகவும், படிக்கவும், மாற்றவும் மற்றும் பகிரவும் சுதந்திரம் அளிக்கிறது. இந்த சுதந்திரங்களை பயனளர்களுக்கு வழங்காத மென்பொருள் தனியுரிம (மூடிய மூல - Closed Source) மென்பொருள் என்று அழைக்கப்படுகிறது. வாட்ஸ்அப், இன்ஸ்டாகிராம், யூடியூப் போன்ற பெரும்பாலான சேவைகளை நாங்கள் இலவசமாக எடுத்துக்கொள்கிறோம். இவை ஃப்ரீவேர் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன.

திறந்த மூல மென்பொருள் (Open-Source SOftware) எப்போதுமே இலவச மென்பொருள், ஆனால் சில விதிவிலக்குகள் உள்ளன. இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருட்கள் FOSS - இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன. நான் பேசும் பயன்பாடுகள் அனைத்தும் FOSS இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருட்களே.

தளங்கள் மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள்:

சமீபத்திய வாட்ஸ்அப் ஊழலுக்குப் பிறகு, சிக்னல், டெலிகிராம் போன்ற பிற மாற்று வழிகளை மக்கள் ஆராயத் தொடங்கினர். நம்மில் சிலர் மற்ற தளங்களுக்கு மாறியிருக்கலாம் ஆனால் வேலை தொடர்பான நோக்கங்களுக்காக அல்லது நண்பர்களுடன் தொடர்பில் இருக்க வாட்ஸ்அப்பை பயன்படுத்த வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்படுகிறது. எங்களால் அதை முழுவதுமாக விட்டுவிட முடியாவிட்டாலும், எவ்வளவு தகவல் சேகரிக்கப்படுகிறது என்பதை நாம் இன்னும் குறைக்க முடியும்.

இன்ஸ்டாகிராமை உதாரணமாக எடுத்துக் கொள்வோம். இன்ஸ்டாகிராம் ஒரு தளம். மாற்றோர் பதிவிடுவதை பார்க்க மற்றும் பதிவிட மேற்கண்ட  Instagram தளத்தின் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்துகிறோம். உங்களிடம் இரண்டு தொலைபேசிகள் உள்ளன, ஒன்று ஆண்ட்ராய்டு மற்றும் ஒன்று iOS இயங்கும். இந்த இரண்டு தொலைபேசிகளும் முற்றிலும் மாறுபட்ட இயங்குதளத்தில் இயங்குகின்றன. இருப்பினும், உங்கள் சிம் கார்டுகளை அவற்றுக்கிடையே மாற்றினால், அந்த சிமிற்கு அனுப்பப்படும் அழைப்புகள் மற்றும் செய்திகளை நீங்கள் எடுக்கலாம். இந்த வழக்கில், தொலைபேசி ஒரு வாடிக்கையாளராக செயல்படுகிறது, மேலும் உங்கள் சிம் வழங்குநர் தளமாக செயல்படுகிறது.

நடக்கும் பெரும்பாலான கண்காணிப்பு ஆப்ஸ் பயன்பாட்டிலிருந்து தான் நடக்கிறது. அத்தகைய தளங்களுக்கு FOSS வாடிக்கையாளராக மாறுவதன் மூலம், நாங்கள் எங்கள் தனியுரிமையை நிறைய மேம்படுத்தலாம் மற்றும் அதே ஊடகத்தை அணுகலாம். உங்கள் நண்பர்கள் பதிவிடும் அனைத்து பதிவுகளையும், பதிவிட்டதை பார்க்காவும், செய்திகளை அனுப்பவும் பெறவும், போன்றவற்றை வேறு தளத்திலிறுந்து நீங்கள் பார்க்கலாம். எடுத்துக்காட்டாக, எஸ்எம்எஸ் -ஐ நிர்வகிக்க இரண்டு பயன்பாடுகளைப் பயன்படுத்துவது போல். பெரும்பாலும், அதிகாரப்பூர்வ வாடிக்கையாளர்களில் இல்லாத கூடுதல் அம்சங்களின் கூடுதல் நன்மையைப் பெறுவீர்கள்.

தனியுரிமை-ஊடுருவும் தளங்களைப் பயன்படுத்துவது முதல் பிரச்சினை. FOSS வாடிக்கையாளராக மாறுவது உங்கல் தகவல் சேகரிப்பைக் குறைக்கலாம், இது சரியான தீர்வு அல்ல. ஊடுருவும் மேடையில் நாங்கள் இடுகையிடும் அனைத்து உள்ளடக்கங்களும் இன்னும் கண்காணிக்கப்படும். மாற்று தளங்களுக்கு மாறுவது உண்மையில் சுதந்திரமாக இருக்க ஒரே வழி. இந்த கட்டுரை பிக் பிரதர் தளங்களைப் பயன்படுத்த வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளவர்களுக்கானது, இது ஒரு குறுகிய கால தீர்வு மட்டுமே.

ஆப் ஸ்டோர் (App Store):

ஆப் ஸ்டோரிலிருந்து தொடங்குவோம். எங்கள் எல்லா பயன்பாடுகளையும் நிறுவ, புதுப்பிக்க மற்றும் நிர்வகிக்க நாங்கள் ப்ளே ஸ்டோரைப் பயன்படுத்துகிறோம். இதற்கு மாற்று பயனாக அரோரா ஸ்டோர்(Aurora Store) உள்ளது, இது பிளே ஸ்டோர் சேவைக்கான FOSS (Free and Open SOurce) கிளையன்ட் ஆகும். பிளே ஸ்டோர் மூலம் நீங்கள் செய்யும் அனைத்தையும் அரோரா ஸ்டோரிலும் செய்யலாம். கூகிளின் பிளே ஸ்டோரைத் தவிர, எஃப்-ட்ராய்டு(F - Droid) போன்ற பிற ஆப் ஸ்டோர்களும் உள்ளன. F-Droid என்பது FOSS பயன்பாடுகளின் களஞ்சியம் மட்டுமே. அவர்களின் அதிகாரப்பூர்வ வாடிக்கையாளரைப் பயன்படுத்தி அல்லது அரோரா ட்ராய்டு மூலம் இந்த ஸ்டோரை நீங்கள் அணுகலாம். இந்த கட்டுரையில் பட்டியலிடப்பட்டுள்ள அனைத்து பயன்பாடுகளும் F-Droid வழியாக கிடைக்கும்.

அடிப்படை செயல்பாட்டுகள் :

சிம்பிள் மொபைல் டூல்ஸ் என்பது ஓப்பன் சோர்ஸ் ஆண்ட்ராய்டு செயலிகளின் தொகுப்பாகும், இது முன்னர் குறிப்பிட்ட பெரும்பாலான இயல்பாய் பயன்பாடுத்தும் ஆப்ஸை மாற்றும். அவர்கள் வழங்கும் பயன்பாடுகளின் முழு பட்டியல் இங்கே:

         1. ஆப் துவக்கி / App Launcher
         2. கால்குலேட்டர் / Calcuator
         3. நாட்காட்டி / Calender 
         4. புகைப்பட கருவி / Camera
         5. கடிகாரம் / Clock
         6. தொடர்புகள் / Contacts
         7. டயலர் /Dailer
         8. வரைதல் (வரைதல் பயன்பாடு) / Drawing Apps
         9. கோப்பு மேலாளர் / File Manager
         10. மின்விளக்கு / Flashlight
         11. கேலரி / Gallery
         12. இசைப்பான் / Music Player
         13. குறிப்புகள் / Notes
         14. எஸ்எம்எஸ் மெசஞ்சர் / SMS Messenger

இந்த பயன்பாடுகளுக்கு கூடுதல் அனுமதிகள் தேவையில்லை, தனிப்பயனாக்கக்கூடிய விட்ஜெட்டுகள் உள்ளன, மேலும் தீம் விருப்பங்கள் அவற்றின் பயன்பாடுகளில் இணைக்கப்பட்டுள்ளன. எளிய பயன்பாடுகளுக்கு மாறுவது இலவச மென்பொருளிலிருந்து விலகிச் செல்வதில் குறிப்பிடத்தக்க படியாக இருக்கும்.

இணையதளம்:

உலாவிகள்(Browsers) நமது டிஜிட்டல் வாழ்க்கையின் ஒரு முக்கிய பகுதியாகும். குரோம் அனைத்து ஆண்ட்ராய்டு சாதனங்களிலும் முன் நிறுவப்பட்ட உலாவியாகும், மேலும் இது ஒரு தனியுரிமை கனவு என்று இழிவு பெயர் பெற்றது. குரோம் தனியுரிம மென்பொருள் என்றும், ஆனால் அது குரோமியம் என்று ஒரு திறந்த மூல உலாவி திட்டம் அடிப்படையாக கொண்டு செயல் படுகிறது. 

புரோமைட்(Bromite) என்பது உள்ளமைக்கப்பட்ட விளம்பர தடுப்பான்கள் மற்றும் தனியுரிமை கடினப்படுத்தலுடன் குரோமியத்தை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு உலாவியாகும். இது ஒரு விளம்பரம் இல்லாத வலை அனுபவத்தின் கூடுதல் நன்மைகள் மற்றும் உலாவி நிலை கண்காணிப்பு இல்லாமல் குரோம் போலவே தோற்றமாளித்து செயல்படுகிறது.

சமூக  ஊடகம்:

ஃபேஸ்புக்கிற்கான ஃப்ரோஸ்ட் ஃபேஸ்புக்கிற்கு(Frost for Facebook) ஒரு போர்வையாகும். இது வீங்கிய உத்தியோகபூர்வ கிளையன்டை விட மிகவும் இலகுவானது மற்றும் அதனுடன் ஒப்பிடும்போது பல கூடுதல் அம்சங்களைக் கொண்டுள்ளது.

பாரின்ஸ்டா(Barinsta) ஒரு திறந்த மூல இன்ஸ்டாகிராம் கிளையன்ட் ஆகும், இது பெருகிய முறையில் இரைச்சலான பயன்பாட்டை ஒப்பிடும்போது ஒரு சிதைந்த அனுபவத்தை வழங்குகிறது. உத்தியோகபூர்வ செயலியில் உள்ள அனைத்து அம்சங்களும் மற்றும் பதிவுகள் அல்லது முழு சுயவிவரத்தைப் பதிவிறக்குதல், உங்கள் ஊட்டங்களின் அமைப்பைத் தனிப்பயனாக்குதல், கதைகள் மற்றும் DM களைப் பார்ப்பது போன்ற மற்ற கூடுதல் அம்சங்களைக் கொண்டுள்ளது. ஒரே ஓரு பாதிப்பு என்னவென்றால், நீங்கள் கதைகளை  பதிவேற்றவோ புகைப்படங்களை பதிவேற்றவோ முடியாது. இன்னும், டெவலப்பர் இதை செயல்படுத்துவதில் தீவிரமாக செயல்படுவதாகக் கூறியுள்ளார்.

ட்விட்டர் மூன்றாம் தரப்பு டெவலப்பர்கள் பயனளர்களை தங்கள் அதிகாரப்பூர்வ வாடிக்கையாளரைப் பயன்படுத்த கட்டாயப்படுத்தும் முயற்சியில் அவர்களின் APIகளின் நிறையக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் தடுக்கிறது. இதுபோன்ற போதிலும், ட்விட்டர் அம்சம் நிறைந்த ட்விட்டர் அனுபவத்தை வழங்க நிர்வகிக்கிறது.

மேலே குறிப்பிட்டுள்ள சமூக ஊடகத்திற்கான சில மாற்று தளங்களையும் நான் குறிப்பிட விரும்புகிறேன். மாஸ்டோடான்(Mastodon) என்பது ஃபேஸ்புக் மற்றும் ட்விட்டரைப் போன்ற ஒரு சிறந்த மற்றும் வரவிருக்கும் பரவலாக்கப்பட்ட தளமாகும். பிக்சல்ஃபெட்(Pixelfed) என்பது இன்ஸ்டாகிராம் போன்ற ஒரு படப்பகிர்வு தளமாகும்.

PWAகள் பற்றிய குறிப்பு

மேலே குறிப்பிட்டுள்ள அனைத்து சமூக ஊடக தளங்களிலும் ஒரு முற்போக்கான வலை பயன்பாடு (PWA) உள்ளது, அதை உங்கள் உலாவி மூலம் சமூக ஊடக வலைத்தளத்தை அணுகுவதன் மூலம் நிறுவ முடியும். உங்கள் உலாவி உங்கள் முகப்புத் திரையில் சேர்க்க வேண்டுமா என்று கேட்கும் பாப்-அப் காட்டும். நீங்கள் 3-டாட் மெனுவைக் கிளிக் செய்து, முகப்புத் திரையில் சேர் என்பதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும். இது உங்கள் சாதனத்தில் முற்போக்கான வலை பயன்பாட்டை நிறுவும், இது உங்கள் செல்ஃபோனில் எந்த இடத்தையும் எடுக்காது.

பொழுதுபோக்கு:

ஸ்மார்ட்போன்களின் மிக முக்கியமான விற்பனை புள்ளிகளில் ஒன்று எங்களுடைய தினசரி பொழுதுபோக்கு அளவை எங்கும் பெறுவது. இன்ஸ்டாகிராம், பேஸ்புக், யூடியூப் போன்ற பயன்பாடுகளில் நாங்கள் நிறைய உள்ளடக்கங்களை உட்கொள்கிறோம், சேவைகள் மூடிய ஆதாரமாக இருந்தாலும், இந்த சேவைகளுக்கு திறந்த மூல வாடிக்கையாளர்களைப் பயன்படுத்தி நீங்கள் தனியுரிமையை பராமரிக்கலாம்.

நியூபைப்(New Pipe) யூடியூபிற்கான இலகுரக கிளையன்ட், மற்றும் இலகுரக இருந்தாலும், அது அம்சம் நிரம்பியுள்ளது. அதிகாரப்பூர்வ யூடியூப் செயலியில் செய்யக்கூடிய அனைத்தையும் மற்றும் பலவற்றை இதில் செய்ய முடியும். நீங்கள் உங்கள் சேமிப்பகத்தில் வீடியோக்களைப் பதிவிறக்கலாம், இயல்புநிலை வீடியோ தரத்தை அமைக்கலாம், படத்தில் உள்ள படங்கள் அல்லது பின்னணியில் வீடியோக்களை இயக்கலாம், ஆடியோவை மட்டும் இயக்கலாம், இது யூடியூப்பை ஒரு மியூசிக் ஸ்ட்ரீமிங் சேவையாக மாற்றுகிறது, மேலும் எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, இது யூடியூபில் உள்ள அனைத்து விளம்பரங்களையும் தடுக்கிறது, எனவே உங்களுக்கு பிடித்த உள்ளடக்கத்தை நீங்கள் தடையில்லாமல் அனுபவிக்க முடியும்.

ரெடிட்டுக்கான முடிவிலி(Infinity for Reddit) என்பது அழகாக வடிவமைக்கப்பட்ட ரெடிட் கிளையன்ட் ஆகும். இந்த பட்டியலில் உள்ள பெரும்பாலான பயன்பாடுகளைப் போலவே, இது விளம்பரங்களைத் தடுக்கிறது. இது லேசி முறை என்ற நேர்த்தியான அம்சத்தைக் கொண்டுள்ளது, இது உங்களுக்காக பதிவுகளை தானாகவே மாற்றும்.

மீடியா பிளேயர்:

விஎல்சி மீடியா பிளேயர் (VLC Media Player)என்பது ஒரு குறுக்கு மேடை மீடியா பிளேயர் மென்பொருளாகும், இது பரந்த அளவிலான கோடெக்குகளை ஆதரிக்கிறது. இணையத்திலிருந்து நேரடியாக ஸ்ட்ரீமிங் மீடியாவுடன் கூடுதலாக உங்கள் சேமிப்பகத்தில் உள்ள கோப்புகளை இது கையாள முடியும். பாப்-அப் விண்டோவில் மீடியாவை இயக்கும் பிக்சர்-இன்-பிக்சர் பயன்முறை போன்ற சில அம்சங்கள் இதில் எளிமையாக வருகின்றன, இது ஒரே நேரத்தில் மற்ற பயன்பாடுகளைப் பயன்படுத்த உதவுகிறது.

மின்னஞ்சல் வாடிக்கையாளர்:

FairEmail என்பது உங்கள் ஜிமெயில்(GMail), யாகூ மெயில்(Yahoo Mail), அவுட்லுக்(Outlook) மற்றும் ஒவ்வொரு மின்னஞ்சல் வழங்குநரையும் நிர்வகிக்கக்கூடிய ஒரு FOSS மின்னஞ்சல் கிளையன்ட் ஆகும். உங்கள் அனைத்து மின்னஞ்சல் கணக்குகளையும் ஒரே பயன்பாட்டிலிருந்து நிர்வகிக்க முடியும், ஏனெனில் நீங்கள் ஒரு ஒருங்கிணைந்த இன்பாக்ஸில் வரம்பற்ற கணக்குகளைச் சேர்க்கலாம், இது உங்கள் மின்னஞ்சல் அனுபவத்தை தனிப்பட்டதாக மட்டுமல்லாமல் பாதுகாக்கிறது

மூடுய எண்ணங்கள்:

ஒவ்வொரு வருடமும் கடந்து செல்லும்போது, ​​நாம் ஒரு ஆர்வெல்லியன் சகாப்தத்தை நெருங்கி வருகிறோம். சீனா போன்ற நாடுகள் ஏற்கனவே நாடு தழுவிய ஆழமான கண்காணிப்பு அமைப்புகளைக் கொண்டுள்ளன. ஆன்லைனில் மற்றும் ஆஃப்லைனில் குடிமக்களின் ஒவ்வொரு அசைவையும் கண்காணிக்கும் சமூக நம்பிக்கை அமைப்பை அவர்கள் திணிக்கிறார்கள். அவர்கள் வேலைகள், கடன்கள் மற்றும் தேவைகளுக்கு கூட விண்ணப்பிக்கும் போது மக்கள் தீர்ப்புக்கு இதை பயன்படுத்துகிறார்கள். இவை அனைத்தும் தரவு சேகரிப்பால் சாத்தியமாகும். முடிந்தவரை இலவச மென்பொருள் மற்றும் சேவைகளைத் தவிர்ப்பதன் மூலம், துருவியறியும் கண்கள் மற்றும் பெரிய சகோதரர்களிடமிருந்து எங்கள் தரவைப் பாதுகாக்கலாம்.

"நீங்கள் மறைக்க எதுவும் இல்லை ஏனெனில் நீங்கள் தனியுரிமை உரிமை பற்றி கவலை இல்லை என்று வாதிடுவது நீங்கள் சொல்ல எதுவும் இல்லை ஏனெனில் நீங்கள் இலவச பேச்சு பற்றி கவலை இல்லை என்று சொல்வதை விட வேறுபட்டது அல்ல".

- எட்வர்டு ஸ்னோடென்
